香港人睇既youtube真係好撚高質呀屌

借fd ac一用
是咁的 我平時都有睇開utube
但香港人拍既youtube離不開幾種
打機片，vlog片，開箱片，生活小品，街訪片
全部係內容上都係娛樂性質
仲要睇完好快就唔記得
慢慢小弟有一個夢想
就係想拍d youtube既片
拍關注一d被忽略既人實況片段
例如 窮人既一日係點
一d窮困既學生既一日係點
透過拍d短片再加插d訪問
想更多人去關注弱勢社群
從而帶動番整個社會聯繫性
身邊既朋友好多都同我講呢種片唔會hit
因為同緊觀眾既口味係相反
但做短片係唔係只滿足觀眾既口味
而唔盡自己既能幹去感染觀眾
但唔知連登仔對呢種反映社會既片有無興趣
好希望搵到有相近理念既人

有興趣睇 不過真係拍先好

有興趣睇

搵鬼睇你。
香港人就係想逃避現實。
生活已經唔開心，仲要睇依啲野，你係咪想佢哋全部抑鬱排隊跳樓自殺仲要死唔去畀人拉入青山？

Sad but true

無錯，我都唔會有興趣睇，上得youtube就係想輕鬆下，點會去睇沉重話題

咁你要預左唔會話爆得好勁 因為香港人個market好多時都係同娛樂有關 你睇下啲page既內容就知
btw我都好鐘意講社會既content

參考下台客劇場 去拍一日乞衣

影到佢上樓交數俾蛇頭就完

多謝支持 不過都係最初既階段
好希望搵到有相近理念既人一齊努力
現時資訊太發達 好多人都忽略哂身邊既人和事
只係好想幫弱勢群眾有個渠道可以受更多人關注

鏗鏘集?

我好想拍,不過有冇人投資?
始終要食飯

樓主個idea幾好 加油

我都明白大眾平時都好大壓力
唔想面對d咁認真既議題
但個人覺得有時人係更需要去思考去反思
先會有進步
雖然自己都覺得想法太簡單
但真係見到個社會咁走落去
將來一代會變到更冷血無情

其實有興趣

雖然呢個係香港真係好現實,
好多香港人已經放棄左解決,
只係一直過住d見日過日既日子,
但就係因為要好似樓主所想既行動,
社會先有改變
雖然咁講係好撚中二, 但呢樣野係真.

樓主唔好因為比人屌而放棄, 加油

可以咁講 想比更多人關注同反思
食飯呢個問題
我相信如果有機會受到大眾認同下
或者有機會有人贊助
我都係最初部咁諗

好似以前有個節目係窮富翁大作戰都好好睇
不過宜家都停左成個節目
拍呢一類社會實況片
其實都唔係話咩改變社會
只係想睇下有無人更關注下身邊既人和事
好想發掘番以前香港人既精神

我都係照直講

我真係好想拍呢類型
但如果維持唔到應有收入,交租食飯
實在付出唔到時間同器材

真係有興趣 但一個人我都唔知點入手
你而家係已經有同朋友plan緊？

我相信人係互相感染
再者每件事都有兩面
例如當一個飽受壓力既人
當作了解到原來香港入面
有人每日都受盡病魔折磨
但都好積極咁面對
或者相比之下觀眾會覺得自己既事係微不足道

唔試又點知work唔work
問咁多又怕失敗咁不知唔好做了

或者我開個telegraph group
比個空間大家傾傾

就係想透過連登集唔集結到各路義士
有呢個相近既理念 去實踐下呢一樣野work唔work

有興趣 但對拍攝呢啲嘢冇咩概念

好想令好多人知道社會其實有班需要被關注嘅弱勢社群
亦好想令好多香港人知道，佢地身在福中不知福

遲下可以幫啲連登仔做專訪
佢地成日比人遺忘

好！

其實都係
反正人一世物一世試左無壞
Btw多謝支持

支持 但係呢D題材幾悶 搞到好似教育短片咁

巴打加油，做到之後可能可以同其他人合作傳得更遠

好認同你最尾果句
好多時人真係諗埋一邊
而係無諗到自己原來擁有緊咁多

留tg 傾傾？

我相信悶唔悶唔係單單題材
可能拍攝方法 同埋訪問內容可以花心思
應該可以突破到說教式短片
我都唔想成套片好似講經咁
反正做學生既都知日日晚晚老師屋企人都會講經
但又有幾多個真係會聽
Btw 多謝支持

你開tg grp啦 認真想傾下甚至參與

唔太熟telegram
或者有興趣既人可以pm慢慢傾

join!

其實你要搵個窮人俾你跟一日都幾難
建議開頭訪問佢大概生活係點 用幾錢過一個禮拜
之後你隊team再照佢生活方式黎試下過一個禮拜

岩，有point

呢個方法都幾可取
表達方式諗諗應該唔可以由我所想咁做
Thanks for comment

有你呢句加油 感覺到越黎越有動力
最初會以為清一式全負評
因為真係反常態咁去諗片既製作

可以試下100毛嗰種訪問形式 個人覺得都幾高質
再加埋唔同年齡層對嗰件事嘅反應

開到個group chat

歡迎有興趣既巴絲慢慢傾

樓上有巴打都講得好中
當大部份人上YouTube
都唔係諗住睇d 沈重認真既議題時
就真係要諗諗點包裝
等件事容易小小入口

巴打加油
錢方面
可以試下搵讀緊大學既巴絲幫手
試下申請d 創意活動資助個類
有機會得

人地就係想幫啲冇飯食嘅人
等冇飯食/食唔飽嘅人有人關注下
你有飯食有投資先拍
咁不如我直接掉舊錢畀啲冇飯食嘅人喇

驚你辛苦拍完點擊率：10

訪問下金鍾m記班友點解咀失敗就有興趣

真心關我鬼事
平時你見到D人污糟都彈開9尺啦

你真係拍左出黎先講啦

以前有人拍過差唔多既題材 都係講香港人現實生活

《月入三萬的香港人》

百幾萬views
應該有人睇既
當然 前提要拍得好睇

至於個啲咩打機片 開箱片 vlog片就算撚數喇
一條片咪又係得個十零萬views
班人都係為左搵食先鳩拍

我有興趣，樓主你幾歲，有無拍攝/剪片方面經驗？

我要認真我唔去讀書？
日日放工得返一兩個鐘自由時間仲要去探討人性 ？個一兩個鐘甚至都仲要諗住返工嘅野
外國人地大把空間當然可以思考好多野

支持

咁同窮富翁大作戰有咩分別

我有興趣呀 以前都有諗過 不過得一條友乜都做唔到 得個諗字
仲可以拍下專題 玩揭秘

加油
可以睇下台灣個台客劇場
佢拍好多依類野

帶到比人咩意義先最緊要

睇你點包裝。包裝到今期breakazine咁，高質都預係少眾野。
一係包到熊仔頭咁黑色喜劇或極矯情，一係bob叔captv9up好笑又有野講到。咁咪有人睇，但有幾多個bob叔呀？
社會實驗又juicy位既或者ok既

又入香港人數, 全世界都係咁架啦

唔係咩叫娛樂, 咩叫商業化

有興趣參與

咁有心 咁你拍左未

有興趣喎
平時上youtube已經演化到去睇鏗鏘集

支持！ 但係樓主有冇拍片經驗先

真係好初步既概念
所以先想睇下有無咩方法實踐呢個目標
先開post集思廣義

有時一段片既時間講真唔會做到咩大既效果
至少比人了解下某d平時被忽略既野都已經足夠
Btw 多謝留言

香港人就係變到咁冷漠無情係呢個原因
我都知有時真係對方係有問題先有咁既對待
但只想利用短片比人了解多d點解個人會變成咁

第二日就每個comment都有負皮
係咪我講既野好天真好傻
定係講既野太on9

唔洗在意負皮
連登只係一班垃圾既集中地

俾個建議你，你咁樣其實生存有D難
拍既時候試下合拼食玩訓，不過係窮人食玩訓，拍得開心D唔好濫情，分享係窮人最開心既時候，自然其他人就知窮人CONCERN D乜，同時可以俾D分享D建議俾D窮人，推D港人啊小店啊咁。

呢啲話題太沈重啦
Btw都支持既

good idea

唔好咁講
係可能意念上大家有分歧
不過每個comment都留負皮果位巴打好有心
好留意我既鳩up

咁多正評=衰緊
反而連燈仔踩開個d就好紅

香港人邊個唔係弱勢社群？

100毛咪有
認真有星期三港案
手法輕鬆D 有今日問真D

窮人的一日你自己日日經歷緊啦，拍你老母咩

仲想感染人睇呢d 你知唔知有幾多人跳樓呀 你拍d片想更多人放負跳樓自殺？

放左工都係想輕鬆下休息下 仲要播d咁既野 一睇就知樓主係富二代/唔係香港人

岩岩問左個fd諗緊點解睇唔到呢個comment
原來係5毛被block

其實度度都係咁
之前個濕鳩Logan Paul咪又係千幾萬Subscribers

概念仲係好初步
先第二日所有野都未solid
原來拍依類片=放負
打巴你係讀書少定係仲讀緊書
建議你進修下logic thinking

再者呢類片都係娛樂性質架
我唔係想拍d說教式短片
都係想拍d有娛樂味道又有番d反思空間係後面既片

其實都係岩無問題既
迎合觀眾味道呢個係無可厚非

唔係因為係香港人/有經歷過嘅人所以先想搵啲野喚起其他人對香港社會議題的觸覺咩?
政治野大家已經唔太理，社會問題都唔理，仲話愛呢個香港、想呢個香港好?
我同意壓力大放工放學都係想輕鬆下休息下，但係拍社會問題片兩樣野無抵觸架喎~
多一個人睇段片，多一個人了解佢地、關心佢，可能仲會為佢地發聲，唔係仲好咩?!

支持樓主

理性討論你話例如窮人既一日 窮學生既一日 咁窮既背後米其實又係刻住一個慘字 咁覺得佢地慘 情緒就自然就會慢慢放負 除非你可以令到人正面關注 不過香港人多數都唔會理 我覺得樓主你唔太理解香港人既情況

百貨應百客，成班正係識講自己睇youtube都係想放鬆下，實有人係想睇下低下階層黎打飛機架喇

同埋咩叫一睇就知
呀巴打你似乎好多不滿想舒發咁款啵

有保留 但幫到幾多呢 呢個係未知知數 你認為香港人會唔會真係去關心佢地 可能個一時三刻真係會關注既 隨時間流逝自然就會忘記

緊係啦 幾羨慕你有空閒時間去做d咁有想法同意義既野

原來窮人=慘
根本你呢個諗法 應該唔洗理會窮人同弱勢啦
反正佢地背後既野都係慘
其實目標係想比更多人了解佢地既故事
同埋係咪無人理呢我唔覺得啊
起碼個post唔係清一色負皮

或者你就已經係一個題材啦
努力工作到連諗下有咩可以係能力範圍下做到既野都無
你就係一個活生生既故事

你訪問完都唔會有人關注
Btw我已經幫你諗好標題：窮xx大作戰

我向來唔驚港獨狗block我

抑鬱係會傳染同埋越滾越大
你俾抑鬱嘅人睇其他人點慘唔會鼓勵到佢，只會令佢越黎越抑鬱
身在福中不知福呢句更加只係精神勝利法，難聽過粗口

講得出最尾呢句
就知呢位巴打生活到今日都係好幸福

個出發點係好
但係樓主嘅口吻真係太富二代，成件就好似何超蓮搞Smile with Us HK 咁
重要覺得香港人身在福中不知福，差在未話何不食肉糜

個題材好危險，之前有啲窮人買模型，窮人新移民，窮人唔做嘢
一遇到呢啲就等圍插

其實我都係窮撚家庭既人
點解會覺得有錢人先會想關注窮人
想幫下d真正弱勢應該唔洗有錢人先做得掛
你係咪忽略緊一班本身熱心默默幫緊弱勢果班人

有興趣

有興趣+1 有冇咩幫到手

窮人=/=慘？
教育醫療衣食住行工作娛樂都差人幾班
重未計跨代貧窮離婚虐兒未婚懷孕一大堆同貧窮有關嘅社會問題
香港社會福利又咁少

你又要想人關注窮人同弱勢社群，又想香港人知道自己身在福中不知福
但係唔將自己同片入面嘅窮人同弱者比較過又點得出 自己身在福中不知福 呢個結論？

我唔係想刻意潑你冷水，但係樓主你太強行正面化所有嘢好難做到你嘅目標
想要幫班窮人/弱勢社群/抑鬱嘅香港人，就要正視咩係貧窮，咩係弱勢同咩係抑鬱

你為hit數定為理念拍片？

唔hit所以唔拍，你有咩資格怨？

拍咗先怨啦

支持樓主, 開個tg group 傾下

係有呢班人嘅，好值得尊敬，不過香港唔多呢啲人咁解

你可以聽下陳奕迅首黑澤明

有一句：未夠色便要腥 若有日你也開鏡 願對白不要認你命

你對自己創作有信心，應該立即行動，唔好服輸，唔好輸比個社會。

加油

LM

我明你所講既野
但短片只能夠做到喚醒關注
點樣再有下一步就一定唔係由我去做⋯

樓主加油 唔試過都唔會知得唔得

有了 歡迎加入大家交流交流

其實都係標題屌下
想吸引下人入黎

你呢D 其實都有唔少
反而我建議你去拍D 有錢佬點揮霍 果D 反差應該仲多D人睇

前提係你埋到有錢佬身

反映社會問題有星期X 檔案同埋 鏗鏘集啦

總會有人留意 但一定唔會係D咩茶餘飯後話題
近排有D傳理學生拍片交功課講旺角行人區既收陀地情況
雖然段片唔係話真係好專業好出色 但係起碼有人留意有hit rate

你想做既野其實100毛個星期三港案就已經做緊
佢地好多討論話題都會帶起到D共鳴令人反思

一係你就玩抽水 好似captv果D咁
D片笑中帶淚 一樣有D hit rate

如果唔夠獨特係好難成功

更何況好多香港人都鍾意睇唔撚使用腦既片
望下hk youtube trending就知
呢幾日頭十單有一半都係講藍潔瑛單嘢
再唔係就明星醜聞片，支那勃起片，CCTVB啲垃圾片
有幾多真係睇得過
都已經唔講有冇營養

如果r 社會福利機構之類合作咪可以有下一步？不過都係後話
係啦，唔係叫你拍到好嬌情，只係唔好太強行正面咁解

不過講真香港拍果啲題材真係好無營養，例如一個youtuber拍懶人火鍋開箱片；之後十個都係咁做，再者個個係同樣風格咁拍

有興趣試下搞！

樓主個思想其實仲係好傳統
你想人留意社會
唔應該係拍慘果一面幾慘
而家應該拍仆街果一面係幾仆街

呢個難啦
有錢佬都有分級數
一般會覺得自己唔係好有錢
到有錢果type就唔會咁易比我呢條on9仔識到

100毛星期三港案係值得睇既
睇完會有啲共鳴，有啲想法
但過一排就唔會有人記得

有好多仆街人性片啦
就係唔想咁 因為好反效果
好多人係會效法同模仿片中人既處理情況
結果都係仲衰

入咗樓主個tg group

講下支那文化點入侵

點解可以講到樓主綁架咗一班抑鬱症病患
強迫佢哋睇自己D片咁?

覺得自己睇完會接受唔到咪唔好睇囉
樓主係nobody咋 報紙佬日日響公共平台講自殺新聞
係咪應該禁止呀？定學共產黨咁所有新聞報喜不報憂？
有害氣體不會傷害環境和人員？民眾喜迎油價上漲？
六四無死人？

有巴打心水清
短片力量都唔係好大姐講真

發播吓正能量啦

人類總要一隻牛蠅先推動到佢地進步

拍過講政治議題，但冇人感興趣

政治議題真係難dd...

樓主等乞食啦

我地其實都唔係咁西利做到隻牛蠅
當然都會向住呢個目標出發睇下有無機會做到

無諗過賺錢
都係業餘當玩下既fun project

黑色幽默 就可能有人睇 同埋我覺得唔好4－5分鐘就ok 太長好容易唔想睇 加油巴打

香香香香你老母咩
關香港人咩事
外國人都係咁架啦

得得得 香港唔屌得okok

Thx for comment
應該拍既話都會有兩個version
Complete 同埋short version

三年前同當時高登巴打做過。有出過街拍下footage 但始終都冇出街

我都可能最終都係會胎死腹中

試咗先

當時想幫香港拍記錄片，film 左幾次遊行示威。想以短劇形式講香港問題，最後大家各有各自野做，啲片冇出到街。之後聽返佢地講其中有一個去左做captv

連燈

巴打如果真係有興趣搞，就開個tg gp啦
利申：有興趣，幕後人

有group了 歡迎加入

Captv條team其實幾勁

有水喉射住

唔係有錢就做到既d野

講得好

等睇樓主團隊作品

無錢點做呀？
拍完d片都要hdd放啦

實際d講，寫好個計劃書 ，搵基金fund 啦

應該無呢類基金既funding

We have telegram group ah

5p仔十卜

唔係話唔屌得
但明明全世界都係咁果時點解要剩係標籤香港人先
既然係咁你直接拍比外國人睇咪得囉

我唔係話要報喜不報憂，而係叫樓主想拍貧窮就寫實客觀咁拍貧窮，唔好勸香港人身在福中不知福黎強行正面化香港嘅負能量，變相地放負
樓主出發點係好，但係佢嘅理念同構思 係同佢嘅目標根本背道而馳
你嗰堆例子更加九唔搭八，枉樓主重話你心水清

between 事實上香港基本上係個抑鬱症集中營

拍得呢啲片俾人睇就要預左對社會，對觀眾有影響
你#1 都講左自己嘅宏願，又帶動社會聯繫性又感染觀眾
依家你又話短片力量唔係好大，你知唔知自己做緊啲咩？
香港依家係好需要正能量，你想放正能量係好，但係唔係有熱誠就係大曬，樓主你好好諗清楚 你嘅構思同拍完啲片會帶嚟嘅影響 先再行動啦

點解冇人搞香港社會實驗？

窮人 : 我駛條撚你話我知窮人點生活

其實有 不過無人鐘意睇

無問題架
再者都唔單單做窮人為題材

收到
拍得成記得支持一下

同埋我1#都係講左最終目標
當然達唔達到好睇呢類野有無觀眾緣
有好多uncertainties 底下我先帶番個頭盔

其實唔一定要拍社會問題
拍下啲香港小事、本土情懷嘅野都好正

都係一個唔錯既方向

加油
到時放上連登要小心，依家幾多正皮都好，到時你拍完條片放上黎又可能會無原因地一面倒負皮

拍完應該唔會擺上黎推廣
由得網民都比評價

以前細個會想人有我有，依家真係有三餐溫飽都已經好幸福

香港好多年輕一代真係唔知咩叫知足常樂

可以幫手
我都想玩YouTube
但係身邊冇人一齊
平時可以幫手度下橋一齊出去咁樣

可以一齊拍露宿者一日嘅生活
唔可以帶錢出街淨係可以有紙皮同埋少少外套
九龍城條天橋入面瞓覺
想食嘢就要去餐廳問人哋攞
又或者乞

跟住講返感想

我都想幫手，想試吓好耐，香港太多呢啲case，器材我呢到可以出到，如果ok，可以pm我

歡迎你加入我地個group一齊集思廣益

認真 可唔可以計埋我 ？
好同意樓主講緊既野 幾年前入過人地條team 但過左團火就胎死腹中 ..

以前讀書個陣都有拍過下d香港情懷/轉變之類既野 交功課

樓主 有興趣 點聯絡你

Post入面有哂telegram group野架
大家可以隨便入group
同埋呢幾日都重整緊思緒
想定番一個solid d 既方向
覺得諗得太散雜亂無章咁

同埋多謝大家對呢個想法有興趣同願意一齊玩既巴打

黃子華咁悲都要套住笑話
你呢個動機幾好
不過呈現方式可能要度度
本身on9既人就肯定唔睇
有意識既人都會嫌低手

係
要有少少深度但又唔可以太深呢下難

想 香港太逼

巴打我都有相同意念 但冇諗過拍片

屋企唔等開飯咪拍
無人睇無收入姐

都係收工先玩下

推

推呀

個意義係邊
同星期日檔案有咩分別？
人地拍月入三萬的香港人就話有共嗚姐
但你拍窮人啦喎
鬼唔知香港貧富懸殊咩
個topic 麻麻地
你見到 窮人的一人 都唔會想禁入去啦
有理想係好事
不過要睇返現實囉

你地個GROUP 係咩？

可以telegram 左我先

上YouTube搵片睇輕鬆一下嘅時候就睇樓主條片，睇到啲窮人慘過自己就可以輕鬆下

收皮啦

On9咪拖累人 死垃圾

開左個畫畫channel 希望大家支持下🙏🏾😭😆

唔鐘意咪負評囉
最緊要有人覺得想睇就夠原因去拍架啦
Btw多謝你既評語同埋自刷既正皮
好撚柒下

好勁
仲以為相黎

你拍完咪無人睇 哂心機

On9仔 你當自己神探？ 因為你咁講 我就正皮左自己 係有其它巴打正皮我呀

你先係好撚柒果個

睇你到時拍完片都買淘寶like正皮自己果啲人

一屌你就用分身比正評
幾時出埋分身ac認同你既言論